.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Shocking-Grasp:

Шоковое прикосновение (`Shocking Grasp <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=283>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- атака
- электричество

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

----------

Вы покрываете руки потрескивающим полем из молний.
Сделайте атаку в ближнем бою.
При попадании цель получает 2d12 электрического урона.
Если цель носит металлический доспех или она сделана из металла, вы получаете бонус обстоятельства +1 к вашим атакам *шоковым прикосновением*, и цель еще получает 1d4 продолжительного урона при попадании.
При критическом попадании, удвойте начальный урон, но не продолжительный.

----------

**Усиление (+1)**: Увеличьте урон на 1d12, а продолжительный урон электричеством на 1.





.. include:: /helpers/actions.rst